【冇人理】YouTube極權 想清洗正體字？

係幾個月前已經發現
YouTube個字幕翻譯功能將中文（繁體） 一律變哂做殘體

send過信去youtube要求佢fix 英文中文都試過 完全無回音
仲可以點做？

唔關事 就算套片本身冇字幕
佢自動產生既字幕再翻譯做繁體 一樣變殘體

1999 sor

地區set做台灣會唔會有依個問題先，都有就過台灣forum吹雞

啱啱試咗YouTubeHK我都係出殘體字

幫推

地區係日本＋日文都係出殘體
啱啱試左地區台灣 都係殘體字幕

台灣個邊一樣有人發現

我都發現到

推爆佢
屌你Youtube唔撚識分繁體同簡體字

求幫推

屌啊

前排趕final paper
開google translate翻譯下reading唔識嘅字
全部英轉中都係出殘體
明明default都set曬做正體
已經做到燥燥地

不過趕時間我忍

但連youtube都係咁？我屌佢老母

幫手推

甲由咁難殺個原因係咩？

其實已經持續咗成個月
揀繁體會出簡體

google translate我未試過有事

仲以為個acc set錯野

個網係佢既
唔滿意咪唔好上囉

姐係學好殘體咪唔洗睇正體？

推

咪問你囉 如果得殘體
我拎黎舉例 做乜姐你

push

早兩日都覺

中國上唔到youtube都要咁樣奶中國鞋底

就係想入支那所以大大力咁奶

Google食屎

屌爆Google老母先啦

你試下是但查一隻字（中譯英）
再㩒粒轉換制調返轉（英譯中）
佢十次有九次都變成殘體 （介面default幫你select中文（殘體）而唔係中文（正體））

我都想搵辦法fix一fix佢
唔想下下都㩒果粒制
見到啲殘體字就覺得好煩

哦係 佢自己會彈殘體出黎 好on9

連google search都係 啲result十個有九個都係殘體字

駭客搞鬼？ 網友的Google翻譯剩簡體字
建立時間：2017/04/09 14:29

Google讓繁體字消失了嗎？網友在Ptt討論，使用Google翻譯時，選擇將英文翻成繁體中文，結果卻顯示簡體中文，懷疑是遭到大陸駭客惡搞，但記者實際測試，功能都正常。

網友今在八卦版發文，Google翻譯的英翻中功能，只會顯示簡體字，即使選擇繁體字，仍然出現簡體字，改選簡體字，字型則會稍微改變，推測是功能遭到大陸網友惡搞。
其他網友則說，「我的也是欸～還以為我的壞掉了」、「昨天用真的都變殘體字了」、「還以為是電腦設定問題」，但也有人說，「剛剛試了一下，沒有啊」、「沒變，應該是裝了什麼奇怪的軟體。」
記者實際測試，輸入「nonsense」、「what do you mean」等單字及語句，出現「廢話」、「你什麼意思」，顯示結果皆為繁體字，並非網友說的簡體字；目前尚未取得Google回應。（楊寧芷／台北報導）

Chrome解決方法

B1. 在網址列輸入 chrome://settings/languages

B2. 點擊語言，然後點擊新增語言。

B3. 新增『中文（香港）』、『中文（繁體）』、『中文（簡體）』

B4. 點擊『中文（香港）』靠右的圖示，選擇移至頂端。

B5. 點擊『中文』靠右的圖示，選擇下移，重複此步驟直至其位置低於『中文（繁體）』

B6. 點擊『中文（簡體）』靠右的圖示，選擇下移，重複此步驟直至其位置低於『中文』

B7. 完成後的次序應為這樣：

其實真係唔係幾想上
全球最大廣告平台

屌你老母
咪再講正體中文
正體中文同繁體中文係唔撚同
你係咪台灣人？

呢期YOUTUBE 都勁多又陸字. 回應.

屌。。

係吹雞既時候啦

有冇Email Template?

真心問有乜分別

就算殘體放最top 都唔應該正體格硬變殘體
更何況唔關事 依家係youtube問題

係繁體唔係正體
正體嘅意思唔係「正宗中文字體」咁解

倒如「温」同「溫」
雖然可以一樣咁用
但係台灣官方係用溫
香港係用温

其實大陸人係上唔到YOUTUBE(正常情況下)
多數用YOUTUBE既華人(港澳台)係用正體
咁樣即係做乜野先???

一於罷上youtube

全世界又唔係得大陸用簡體

連登仔：以香港為中心，港式絕對最正宗

而且香港一路都係叫繁體字
「正體中文」依個term係台灣人嘅用法
我宜家屌就等於有人屌香港人用大陸同台灣用語一樣
咁當然啦
你要諗自己係台灣人都有辦法

我指佢依家選繁變簡做乜
我夠知唔係得大陸用
咪話多數用繁(港澳台海外)

Google粵語輸入法都係啦

我地要正名繁體先係正宗中文，點解要理台灣？
香港叫做正體字唔明有乜問題

仲有繁先過簡，簡係由繁化簡嘅，咁繁點解唔可以叫做正體？

宜家唔係討論正唔正宗嘅問題
正體同繁體根本上就係兩樣野
你要守護繁體字但係旗號打住要守護其他國家號語言
仲話要Send email俾 YouTube
唔該唔好影衰香港人文化水平

屌，擺睇

都好耐，唔夠人反映？

嘩好清高啊
我地自用嘅唔以自己為中心用乜嚟做中心？on9就行開啦

你要正名冇問題
但係唔返打返正體中文（香港），因為台灣已經有一個正體中文依一個term
就好似未有正體中文依個term嘅時候都會用繁體（香港）同繁體（台灣）

罷買Android所有產品

有簡先有繁 當世界上未出現過“簡体字“呢樣野
又點會無啦啦話自己既語言比較繁多／複習？

睇返wiki
「由於漢字簡化，繁體字一詞才被用來稱呼未被簡化的漢字。」

你話你用緊繁體 即係承認簡係中文
但係我依家唔認為殘體算係中文一份子
所以我先會用正體呢個term

個人意見 唔好屌咁大力

繁體字同簡體字個市場分別，邊個唔出盡力奶

win10速成都係咁喇

你打字會唔會english(uk) or english(us) or english(Australia)咁？如果係google 或youtube字幕位加返地區就合理啫

就算台灣嘅文章報紙都仲會寫「繁體字」，未必寫「正體字」啦
字體上係有少少差別，不過極大部分都係一樣wo

宜家你要send email 俾 YouTube
咁請問你用「正體中文」依個term YouTube 會當你講緊台灣個個定你所定義個個？

同意，我上面都有話有繁先，簡係化繁
咁幾時會有繁呢個稱號，係因為有簡，有對比先有繁
咁本來叫乜野？咪中文囉
因為簡所以要加個稱嘅畀本身嘅中文其實係唔合理，仲要繁帶少少負面，例如繁複、繁瑣
咁依家嘅情況有簡體中文，你就咁叫中文人地又唔明，咪要加正體係前面

再加上有唔同就係有唔同
唔可以因爲大部分相同就可以混為一談
你要守護嘅係繁體中文唔係正體中文

原來我打錯字 係複雜 唔係複習

你要send畀youtube咪加囉
咁你依家討論緊啊嘛，又唔係send email，講「正體中文」又無人唔明

pish

本身台灣都係叫繁體
馬英九覺得繁字有問題所以改稱正

依家一、「繁」有問題
二、「繁體中文」先係正體中文

咁我叫正體有冇問題？都係個句，我要正名仲點會用支那加落嚟嘅繁字

事實就係台灣中文=正體中文
香港中文=繁體中文
如果你要用正體中文依個term向其他人或國家去表達係講緊香港嘅中文嘅時候，你先要成功正名香港嘅中文係叫正體中文
唔係嘅人地就會當你講緊第二樣野

係playstore洗佢一星定寫email屌柒Google?

唔止字幕同google翻譯
youtube熱門影片都見到一堆殘體字既片
大陸唔係上唔撚到youtube架咩?點解會咁撚多呢d片
見到殘體字就好撚燥 翻譯又出殘體
google唔係奶共奶到咁呀?

依家一、「正體中文」台灣已經用緊，會令人誤會。既然正體同繁體根本唔同點解仲要用正體中文依個term而唔考慮用其他字眼以免引人誤會。
二、你點分辨香港嘅中文同台灣嘅中文先係正宗

其實點解YouTube要用殘體呢。
中國都唔比上YouTube

我地依家香港論壇，同香港人講野，係連登打正體字，有邊個會唔明係講緊香港嘅中文？得你一個
你要做formal野同google投訴，同台灣人討論咪加返係後面囉

唉其實我係台狗
我係捍衛緊台灣正體中文

反對youtube清洗台灣正體中文！

依個問題已經差唔多半年
投訴左幾次完全無理
原來咁多人投訴過

我反而覺得冇乜人理

我唔講出黎你地會知正體同繁體嘅分別？
當香港中文嘅學者都用繁體中文嘅時候
點解可以死撐自己啱

咁繁體呢個term有冇問題啊？有啊嘛
兩邊文字都係正宗都係正體，有異體字唔出奇，同叫正體亦都無問題，當初都叫咗繁體好多年
而且大部份字都相似，只係少量字嘅正字唔同，我有唔明點解香港唔可以叫正體中文

邊到黎大陸市場

係喎屌

我諗你想認真討論嘅話，畀返啲證據出嚟，唔係拋學者兩隻字就代表你講嘅野有來源

仲有唔好諗到自己咁勁啦，你唔講出嚟會無人知

兩樣野唔同就係唔同
我又唔明點解要用同一個term，而唔係搵第二啲字眼啦
算啦唔嘈啦
祝你早日成功正名香港嘅中文係叫正體中文

同埋你望埋youtube中文得繁體同簡體揀，無正體揀，點解台灣人唔屌，佢地明繁體咩？佢地讀正體，同繁體好多唔同，點解會明？

本來唔想再嘈但你依個邏輯好錯
如語言係明就得咁點解你仲要守護繁體中文
反正簡體字都好多人明

咪理d 泥漿摔角啦，台灣正體香港繁體都係要整返好架啦

屌推推先

咪玩啦
邊到有咁多柒頭翻得到牆

唔知有無香港youtuber會出片講呢

海外同包

仲有留學生同移民架嘛
宜家都多咗好多中國人開嘅 YouTube Channel

仲有馬來西亞

點解我唔明發生緊咩事？

講緊cc字幕 自動翻譯 功能

自己睇返#3
你呢啲係人地翻譯好

佢地繁正都唔在意，仲無心守護自己文字
我要正名咪叫正體字囉，叫返合理嘅詞

當初點解港台都係叫繁體，係因為大家嘅中文字眼意思一樣，唔會你嘅「后」同我嘅「后」唔同，大家意思相約先會同稱繁體，簡體係直頭意思唔同，「后」係我地正體係唔會有後呢個意思，而簡體就兩個都有

咁所以香港同台灣嘅中文同叫正體，又有乜問題？

有冇巴打寫封信集體投訴

其實可以sd俾邊個？我叫佢fix都係用youtube右上個個“提供意見〞

唔止YouTube Google好多野都係咁
report過冇鳩用
屌佢老味

聯署投訴

屌你老母Google
遲d係咪google assistant嘅香港版都係蝗語？

屌你老味場戰都未打就內戰先
靠連登仔鍵國真係蚊訓
咁無謂嘅嘢都可以嘈幾版

一早知用Chrome 上wiki 都預設殘體，用Edge 就預設正體，我兩個地區都係Set 香港

罷用了

繁體仲唔夠正宗?

咁係咪甲骨文先叫正宗

順手問下，大家用google translate 英譯中，google係咪自動幫你轉做殘體字？

我以前用係會自動轉繁體，但大約呢一年就自動轉左簡體

推撚爆佢！

應該點做 無追post

wiki default一撳入去就係殘體有冇得搞

login 自己set

Wiki Search Wikipedia 都係 成日都出殘體版
明明setting set左search result係繁體

應該得呢到可以叫佢fix

早幾個月已知
好明顯收左大陸狗錢
應該係GOOGLE想入大陸 但某d協議要佢咁做
要屌就屌埋google

大陸又上唔到YouTube
轉殘體把撚 ？

又離晒題 好似有一種職業會令 post 離題

咪撚睇youtuber囉

心水清

don’t be evil

巴打公開試考中文科一定係寫英文

親共Google當香港人係用殘體字

肯定係有支那員工出陰招

推! 畀多d人睇到!

點解我上仲係繁體嘅

屌!!! 入到來睇見 lea 條貼，真係明白點解香港死，起到狂屌鳩 youtube ，但一條 youtube link都冇；即係叫人自已去想辦法驗証；屌，我明 cap 圖重煩，但真係屌咗一聲；
唔洗睇，佢自動翻譯錯、應該係 youtube 個 code 錯咗；

大家send幾句叫佢fix返

以後唔再用google野 正垃圾

lea 個直頭要屌google老母，錯撚曬

咁不如你首先清楚講下
對你而言
繁體中文同正體中文有乜嘢唔同
唔單止講緊用嘅地方唔同
而係結構、造字、字義等各方面有乜唔同

JR呢啲五毛
梗係清楚國情
人哋話有就有啦

lea係乜嘢字

屌你老母,又一隻五毛狗

推 屌你老母youtube

omg Google, u are so naughty ......push

啲仆街仔 係翻譯度將刷殘體中文

btw 早幾個月google translate都係咁 依家好似回復返?

踩上google香港抗議
Level 25, Tower 2, Times Square,, 1 Matheson St, Causeway Bay

斬腳趾避沙蟲咩，道理係自己度都要讓人地，我平時打機突係全英文啦，唔通我讀kongu又唔用廣東話？唔係識唔識英文嘅問題，係自己嘅語言俾人打壓嘅問題

連登仔最愛，最高科技嘅goole

樓上某位人兄，明明個post嘅主題係罵youtube出殘體字，佢就突然之間話咩「正體」「繁體」嘅叫法，仲同人傾咗成百層樓

我突然之間諗起五毛其中一個技倆，就係喺對共匪不利嘅post上面，特登搵啲同主題冇乜關係但又有少少藕斷絲連嘅嘢去傾，以分散討論主題，削弱網民對共匪嘅批評程度

死五毛遲早天打雷劈！不得好死！暴斃街頭！鳥獸分屍！死無全屍！

有冇方法
send email?

屌

加多個，iTunes 個install都轉左，我都投訴左

It’s such a shamed of apple service, After the Steve pass a way ,Can rude to the customer like that .When I Update the iTunes , ThE Install show me simplified Chinese but I have choosed my location is HK why apple make that stupid mistake. That I feel installment is fake ,because in HK The journal letter still ues Tradition Chinese. Most of the piracy programs use simplified Chinese.

倉頡呢咁

見到簡體想嘔

youtube唔係不嬲奶共既咩

知你好勁啦 叻唔切 on9仔

我都覺得係有班人特登喺翻譯社群攪攪震
上面啲人又多
佢哋擺明利用Google收集數據嘅方法去改

說好的不作惡呢

大半年前開始係咁 𨳒佢老母

證據

投訴等翻譯社block咗班仆街可唔可行？

應該係因為就咁俾link show唔倒
是但揾一條有字幕嘅片
揀自動翻譯就見倒

我覺得唔係太可行
佢哋咁多人要開過個根本唔難
除咗靠台港澳嘅義工多啲檢查之外
我諗唔到其他方法

我可能識字少，睇youtube一向唔理個字幕，所以第一係要開咗個字幕（原本或自動產生）出來，再去揀自動翻譯做中文。

前幾日google search都default變左簡體

On lun 9

咁我哋直接啲每人都向youtube 舉報
咁佢哋就會發現有呢啲問題改返好佢

啱啱用youtube睇MV,字幕㨂台灣，出繁體

Pish

見上面有人提過翻譯社群
係咪可以洗呢個位？
今次分分鐘係大陸人攪攪陣

我屌google老母
早幾日download 左個play 圖書
佢半殘半繁比我
我整極都set 唔到
我自己成部電話設定一向都用繁體 地區設定都係香港！但仍然比殘體我

Google 我屌你老母

唔好衝出黎
一直都講緊自動翻譯個功能有問題

屌你wikipedia又係成日自動去殘體版

YouTube食屎

BTW, psn有時都會變殘體 索尼

早排有班垃圾係連登幫GOOGLE宣傳新既AI好撚把炮架
而家連最基本既繁中簡中都唔撚識分正一垃圾
邊忽繁呀 ?

上香港google總部有冇得諗？好似喺time square

LM

香港班撚樣做唔撚到野啦

連登仔最鍾意吹奏google高科技乜乜柒柒
但明明我眼見啲甩漏嘢就多撚到仆街

集體email 加Facebook page引多啲人關注

有冇人google 圖片set左中文繁體都係出左一太堆大陸網？

Google有email咩
淨係得提供意見回報個堆濕鳩野

我諗淨係可以係YouTube提供意見個到叫佢fix
或者有媒體講下呢單野

Google好似不嬲懶理投訴

收皮啦你老母！

佢地最撚興玩主流意見, 無論人數多少點都割到吹毛求疪地步
咁佢自己做主流, 指其他不成氣候, 無謂放棄成個森林

你點set 中文繁體，都係出大陸網， google 跟本攪唔掂

唔撚怪得我之前個介面本身set 做繁體，有時佢會無啦啦變做殘體 屌原來有意無意想奶共

Apple Music都係

其實只要block晒suggestions入面嘅殘體字就得
支共phrase就要人手check

google 唔係當大家都係“Chinese”噉簡單呀嘛就group埋呀？

認真搵香港google有冇用

起碼推到上熱門先啦

嗯，我覺得google肯做呢樣起碼無咗大部分殘體先，除咗只/隻、喂/餵呢啲情況

純粹內部技術問題，過一排就會正常番

個技術問題技術左半年有多

真係有半年 完全冇fix